
---
title: 2022-07-08-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.PreveliGorge_ZH-CN3109665395_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=30
date: 2022-07-08 17:36:51
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.PreveliGorge_ZH-CN3109665395_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=30)
# 新闻
### [我的2022春招｜大厂裁员不断，作为应届生，我如何成功上岸？](https://www.woshipm.com/zhichang/5519076.html)
> 概要: 编辑导语：根据今年互联网的发展现状看来，整体的发展是不容乐观的，那么2022年的应届生应该怎么迎难而上呢？本文作者分享了自己成功上岸的方法经验，从获取招聘信息、简历投递优化、面试准备等方面展开阐述，感......
### [陌陌推出“贴贴”，“小组件+私密社交”已成潮流](https://www.woshipm.com/it/5519378.html)
> 概要: 编辑导语：今年以来，社交赛道明显又出现了新的“流行趋势”：“小组件+私密社交”，这篇文章作者详细分析了这种社交方式出现的原因以及未来的发展趋势，感兴趣的小伙伴一起来看看吧~今年以来，社交赛道明显又出现......
### [「社交」新姿势：求稳、务实、不再想挑战微信](https://www.woshipm.com/it/5519311.html)
> 概要: 编辑导语：随着互联网的不断发展，各类应用不断地更新迭代，社交的方式也在不断发展。本文作者分享了当下互联网行业社交产品的发展现状和发展趋势等内容，感兴趣的一起来看看吧。2010年的一个晚上，腾讯广州研发......
### [Shader-like holographic effects with CSS](https://robbowen.digital/wrote-about/css-blend-mode-shaders/)
> 概要: Shader-like holographic effects with CSS
### [Theranos former president found guilty on all fraud counts](https://www.wsj.com/articles/theranos-former-president-ramesh-sunny-balwani-found-guilty-on-all-12-fraud-counts-11657220410)
> 概要: Theranos former president found guilty on all fraud counts
### [Starlink Maritime](https://www.starlink.com/maritime)
> 概要: Starlink Maritime
### [《战神：诸神黄昏》发售日期消息获得100万点赞](https://www.3dmgame.com/news/202207/3846470.html)
> 概要: 近日索尼Playstation宣布《战神：诸神黄昏》将于2022年11月9日正式发售，登陆PS4和PS5。这条消息在各大社交平台上很受粉丝们欢迎。截至发稿，在PlayStation官方推特上该消息已获......
### [2小时吸金百万VS平台追债：虚拟主播的“贫富”悲喜路](https://www.tuicool.com/articles/eEFnQfZ)
> 概要: 2小时吸金百万VS平台追债：虚拟主播的“贫富”悲喜路
### [育碧《纪元 2070》等多款游戏 现已从Steam下架](https://www.3dmgame.com/news/202207/3846474.html)
> 概要: 育碧旗下《纪元2070》、《刺客信条:解放HD》、《猎杀潜航5：大西洋战役》、《太空镖客》等游戏现已从Steam下架，官方未说明游戏下架理由。育碧此前曾宣布将于今年9月1日开始关闭如《刺客信条2》、《......
### [《游戏王》海马濑人声优缅怀高桥和希 晒出青眼白龙](https://acg.gamersky.com/news/202207/1497708.shtml)
> 概要: 《游戏王》动画中海马濑人的声优津田健次郎发布推特缅怀高桥和希，一张青眼白龙，让人泪目了。
### [武动乾坤：林动用五大超级神物抹杀九王殿，为大荒宗报了灭宗之仇](https://new.qq.com/omn/20220627/20220627A07DSN00.html)
> 概要: 古碑空间的远古宗派究竟有多强？又是被谁灭掉整个宗派的？在最新的剧情中，林动已经进入了古碑空间中，看到了远古宗派的遗迹，在一具枯骨前林动看到一些画面，这些都是这个宗派覆灭前的景象，他们遭到了外物的侵袭，......
### [凭什么骂余秀华？](https://www.huxiu.com/article/602420.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：新周刊 （ID：new-weekly），作者：林辣，题图来自：《摇摇晃晃的人间》剧照“他对我很好。”成了她被苛责的新话柄。7月6日，网友们在一天之中经历了意想不到的大喜大悲——白天......
### [TV动画「彻夜之歌」无字OP影像公布](http://acg.178.com/202207/451245321160.html)
> 概要: TV动画「彻夜之歌」公布了主题曲「堕天」的片头影像，该主题曲由Creepy Nuts演唱，本作现正在热播中。TV动画「彻夜之歌」无字OP影像STAFF原作：コトヤマ（小学館「週刊少年サンデー」連載中）......
### [科乐美发公告追悼《游戏王》作者高桥和希 祈祷冥福](https://acg.gamersky.com/news/202207/1497733.shtml)
> 概要: 《游戏王》作者高桥和希去世的消息让业界震惊，科乐美也在今天（7月8日）发公告追悼《游戏王》作者高桥和希。
### [「排球少年」漫画新装版最新第9卷封面图&封底图公开](http://acg.178.com/202207/451245608758.html)
> 概要: 集英社公开了漫画「排球少年」新装版的最新第9卷封面图&封底图，绘制的角色为赤苇京治&木兔光太郎。本卷现已发售，新装版第10卷将于7月22日发售。赤苇京治从自丑三中学毕业，原本对排球并不抱特别的热情，却......
### [互联网人到最后拼的是体力](https://www.huxiu.com/article/602277.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：卫夕指北 （ID：weixiads），作者：卫夕，题图来自：视觉中国互联网人到最后拼的是体力，这么说可能有点绝对。但如果我们将时间线拉长，体力代表的精力绝对是一个人能在互联网领域保......
### [Show HN: I made an app to help insomniacs learn how to sleep again](https://slumber.one)
> 概要: Show HN: I made an app to help insomniacs learn how to sleep again
### [剧场版「阿松～PIPIPO族与闪耀的果实～」公开上映纪念绘](http://acg.178.com/202207/451247414893.html)
> 概要: 今日（7月8日）剧场版「阿松～PIPIPO族与闪耀的果实～」正式上映，官方公开了本日上映纪念绘图。动画「阿松」是纪念赤冢不二夫80周年诞辰所推出的作品，讲述了以松野家“废人”六胞胎的日常生活为中心的日......
### [玩型填空 | 派遣者 DUST](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjA4MDk3MDQ=.html)
> 概要: 玩型填空 | 派遣者 DUST
### [工信部：拟设立积分池 对新能源汽车正积分进行收储和释放](https://finance.sina.com.cn/tech/2022-07-08/doc-imizirav2467821.shtml)
> 概要: 原标题：公开征求对《关于修改＜乘用车企业平均燃料消耗量与新能源汽车积分并行管理办法＞的决定（征求意见稿）》的意见......
### [动画电影《灌篮高手》特报解禁，12月3日上映](https://news.dmzj.com/article/74882.html)
> 概要: ​由井上雄彦担任监督、脚本的动画电影《灌篮高手》公开了特报视频。
### [涂鸦智能、美团、腾讯云助力尚美生活升级为“尚美数智科技集团”](http://www.investorscn.com/2022/07/08/101714/)
> 概要: 近日，客房数全球第十二，酒店数全球前十， 中国第五的酒店集团尚美生活正式更名为“尚美数智科技集团”，通过科技赋能驱动酒店业数字化、智能化变革，致力于打造住宿业数字经济生态平台，赋能更多酒店品牌升级，为......
### [【叁乔居】《王者荣耀》沈梦溪大漠名商绘画过程](https://www.zcool.com.cn/work/ZNjA4MTA3MzI=.html)
> 概要: 【叁乔居】《王者荣耀》沈梦溪大漠名商绘画过程
### [时隔21年再发新作 《仙剑客栈2》今日上市](https://www.3dmgame.com/news/202207/3846495.html)
> 概要: 《仙剑奇侠传》官方衍生PC单机新作《仙剑客栈2》今日发布，已登陆steam平台，售价68元，首周9折特惠。本作是一款集餐馆经营、角色扮演、恋爱养成等诸多要素为一体的经营模拟游戏，游戏中，李逍遥、赵灵儿......
### [P站美图推荐——外廊特辑](https://news.dmzj.com/article/74883.html)
> 概要: 无论是盛夏蓝天下的外廊还是冬日雪景里的外廊都有一种独特的安心感
### [又夸上了！夸完微信夸高铁，马斯克：曾坐高铁去看兵马俑](https://finance.sina.com.cn/tech/2022-07-08/doc-imizirav2470811.shtml)
> 概要: 记者/吴遇利......
### [组图：詹妮弗·劳伦斯现身街头 穿牛仔背带裤轻松惬意状态好](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_86448_372288.html)
> 概要: 组图：詹妮弗·劳伦斯现身街头 穿牛仔背带裤轻松惬意状态好
### [小米回应“自动驾驶车路试”：在测试自动驾驶技术 不是我们的车](https://finance.sina.com.cn/tech/2022-07-08/doc-imizirav2469295.shtml)
> 概要: 记者/徐昊......
### [最后的演讲：那些安倍未竟的梦想](https://www.huxiu.com/article/379925.html)
> 概要: 虎嗅注：2022年7月8日，据日本媒体报道，日本前首相安倍晋三当天上午在奈良一车站附近发表演讲时中枪倒地，被救护车送往医院，目前已无生命体征。嫌疑人已被捕，警方正在对现场情况进行详细调查。另据最新消息......
### [「火影忍者 疾风传」天天手办现已开订](http://acg.178.com/202207/451252054253.html)
> 概要: MegaHouse「火影忍者 疾风传」火影忍者GALS系列天天手办正式开订，全长约240mm，主体采用ABS和PVC材料制造。该手办定价为20680日元（含税），约合人民币1021元，预计于2022年......
### [冒险生存游戏《Paradize Project》 现已上线Steam](https://www.3dmgame.com/news/202207/3846502.html)
> 概要: 生存指南（How to Survive）开发商开放世界僵尸冒险生存新作《Paradize Project》现已上线Steam，预计于2023年12月推出，支持中文。游戏中，玩家将独自一人或与朋友一起战......
### [YOLOv7上线：无需预训练，5-160 FPS内超越所有目标检测器](https://www.tuicool.com/articles/IZbYjmu)
> 概要: YOLOv7上线：无需预训练，5-160 FPS内超越所有目标检测器
### [从Web3「调头」Web2，FTX到底在图什么？](https://www.tuicool.com/articles/FFNnuaJ)
> 概要: 从Web3「调头」Web2，FTX到底在图什么？
### [造车新势力角逐战：“蔚小理”不断内卷，“哪零威”攻势凶猛](https://finance.sina.com.cn/tech/2022-07-08/doc-imizirav2479673.shtml)
> 概要: 撰文 | 张宇编辑 | 杨博丞......
### [复旦大学EMBA毕业典礼举行，深圳等地毕业生线上“云毕业”](http://www.investorscn.com/2022/07/08/101717/)
> 概要: 复旦大学EMBA毕业典礼举行，深圳等地毕业生线上“云毕业”
### [密春雷失联半年回归，览海系资本危局何解？](https://www.huxiu.com/article/602073.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：财经五月花 （ID：Caijing-MayFlower），作者：宋文娟，编辑：杨芮 袁满，题图来自：视觉中国7月6日下午，已经进入退市整理期的览海医疗（600896.SH）发布公告......
### [组图：Twins不知道容祖儿去《乘风破浪》 阿Sa调侃保密做得很好](http://slide.ent.sina.com.cn/z/v/slide_4_704_372295.html)
> 概要: 组图：Twins不知道容祖儿去《乘风破浪》 阿Sa调侃保密做得很好
### [“我在小红书上晒露营，半年赚千万”](https://www.tuicool.com/articles/aERbErI)
> 概要: “我在小红书上晒露营，半年赚千万”
### [沪指跌0.25% 元宇宙概念逆市走强](https://www.yicai.com/news/101468489.html)
> 概要: 板块方面，消费电子、元宇宙、中药股涨幅居前，半导体、旅游餐饮、啤酒概念活跃，储能、锂电、汽车、煤炭、军工股表现低迷。
### [动画《又酷又有点冒失的男孩子们》二见瞬角色PV公布](https://news.dmzj.com/article/74885.html)
> 概要: 根据那多ここね原作改编的TV动画《又酷又有点冒失的男孩子们》公布了一则二见瞬的角色PV，角色视觉图也一并公开。
### [中国铁塔：已部署两轮电动车换电网点 5 万个，每天为外卖快递小哥提供超 200 万次换电服务](https://www.ithome.com/0/628/584.htm)
> 概要: IT之家7 月 8 日消息，在今天举行的 2022 年两轮电动车换电产业创新联盟大会上，中国铁塔全资子公司 —— 铁塔能源有限公司换充电业务部总经理刘春华表示，中国铁塔已成为全国规模最大的轻型电动车换......
### [俄罗斯首个国产 SSD 主控亮相：台积电 28nm HPC+ 工艺，2023 年大规模量产](https://www.ithome.com/0/628/588.htm)
> 概要: 感谢IT之家网友OC_Formula的线索投递！IT之家7 月 8 日消息，据 3D News Daily Digital Digest 报道，在 Innoprom 2022 国际工业展上，俄罗斯供应......
### [TriPollar初普美容仪中国总代理捏造雅萌“镍”超标被判刑](http://www.investorscn.com/2022/07/08/101720/)
> 概要: 7月5日晚，雅萌官方发布了一则声明，表示南京小鲸鲨信息科技有限公司（“TriPollar初普美容仪”中国代理商）及其相关负责人因损害雅萌品牌声誉，被法院判决构成损害商品声誉罪并判处刑罚，雅萌也借此机会......
### [外交部：当前全球光伏产业链供应链脆弱的主要原因在于美国](https://www.yicai.com/news/101468633.html)
> 概要: 美方行径严重违背市场规律和市场规则，严重破坏国际贸易秩序，严重损害全球光伏产业链供应链稳定。
### [《怪奇物语》第四季到底哪里好看？](https://news.dmzj.com/article/74888.html)
> 概要: 流媒体大赢家！《怪奇物语》第四季到底哪里好看？
### [时空AI：浦东新区战“疫”背后的科技力量 | 爱分析调研](http://www.investorscn.com/2022/07/08/101723/)
> 概要: 时空AI：浦东新区战“疫”背后的科技力量 | 爱分析调研
### [国家卫健委：奥密克戎变异株平均潜伏期缩短，多为2-4天，绝大部分能在7天内检出](https://www.yicai.com/news/101468673.html)
> 概要: 基于试点研究结果和国内多地的疫情防控实践，在第九版防控方案中，对入境人员的隔离管控时间进行了优化调整。
### [乐华讨要电影《蓝色生死恋》投资收益被驳回](https://ent.sina.com.cn/m/c/2022-07-08/doc-imizirav2511352.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 据天眼查App显示，霍尔果斯乐华影业有限公司与浙江三横一竖影视有限公司、北京三横一竖公司合同纠纷一审文书公开。　　文书显示，原告乐华公司诉称，其与二被告约定三方联合投资、摄制出品影片《蓝色......
### [味道还不错：渣渣灰南昌拌粉 4.9 元 / 盒尝鲜（京东 8.9 元）](https://lapin.ithome.com/html/digi/628613.htm)
> 概要: 渣渣灰南昌拌粉日常售价为 25 元 3 盒，今日大促价 21.9 元，下单领取 7 元优惠券，到手价为 14.9 元，折合 4.96 元 / 盒。天猫渣渣灰南昌拌粉195g*3 盒券后 14.9 元领......
### [公安部原副部长孙力军受贿、操纵证券市场、非法持有枪支案一审开庭](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2022-07-08/doc-imizmscv0668281.shtml)
> 概要: 2022年7月8日，吉林省长春市中级人民法院一审公开开庭审理公安部原党委委员、副部长孙力军受贿、操纵证券市场、非法持有枪支一案。
### [上海新增社会面1例本土确诊病例](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2022-07-08/doc-imizirav2513921.shtml)
> 概要: 今天（8日）下午举行的上海市疫情防控新闻发布会通报，8日0-17时，上海新增社会面1例本土确诊病例。市、区疫情防控应急处置机制立即响应，全面开展流行病学调查...
### [赠榨汁杯 + 洗手机：小米 12S Ultra 手机 24 期免息](https://www.ithome.com/0/628/629.htm)
> 概要: 小米 12S 系列现已于京东开售，除了支持 24 期免息服务，今日下单 12S Ultra 再赠洗手机 + 榨汁杯：京东小米 12S Ultra24 期免息 249.9 元起 / 月5999 元起直达......
### [卸任后的安倍晋三：退而不休，还因弹钢琴成网红](https://www.yicai.com/news/101468704.html)
> 概要: 卸任日本首相后，安倍并没有告别日本政坛。
### [涉案金额60余亿元！上海成功侦破利用“加计抵减”税收政策虚开增值税专用发票案](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2022-07-08/doc-imizmscv0670248.shtml)
> 概要: 本报记者 封莉 北京报道 3个职业犯罪团伙，50余名犯罪嫌疑人，在“加计抵减”税收优惠政策推行实施后，利用所控制的400余家空壳公司，层层“接力式”虚开...
### [《狐妖小红娘月红篇》电视剧官宣 杨幂和龚俊主演](https://www.3dmgame.com/news/202207/3846522.html)
> 概要: 今天(7月8日)国漫改编的国产电视剧《狐妖小红娘月红篇》官宣主演阵容。官方发布了海报和剧照，并配文：“涂山花开，红线情牵，是个宜宣的好日子。至情亦至真，诺两界千秋平安。怀无上赤诚，笃行于正道人间。”《......
### [流言板Relevo：米兰和德凯特莱尔达成协议，但只有利兹联满足要价](https://bbs.hupu.com/54647310.html)
> 概要: 虎扑07月08日讯 根据西班牙媒体Relevo记者Matteo Moretto的最新报道，布鲁日知道他们很快就将和德凯特莱尔说再见，所以他们在准备寻找替代者。-米兰和德凯特莱尔达成了一份到2027年的
### [元宇宙打入医疗圈，丁香园创始人李天天“虚拟人”形象现身](http://www.investorscn.com/2022/07/08/101725/)
> 概要: 7月8日，由丁香园主办的2021年度医疗机构“最佳雇主”及“最佳品牌传播医疗机构”发布盛典在由网易瑶台打造的线上“元宇宙”会议空间中召开，会上，丁香园创始人、董事长李天天及丁香园副总裁、医院事业部负责......
### [️巴萨那些历史上的8号，你对谁印象最为深刻？](https://bbs.hupu.com/54647328.html)
> 概要: ❤️那些历史上的8⃣️号💙斯托伊奇科夫  1996/97-1997/98塞拉德斯          1998/99科库                 1999/00-2003/04久利
### [这几天上海有不少中风险区，是如何划定的？发布会回应](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2022-07-08/doc-imizmscv0671792.shtml)
> 概要: 原标题 这几天上海有不少中风险区，是如何划定的？发布会回应 7月8日下午5：00，上海市政府新闻办公室组织召开上海市新冠肺炎疫情防控工作第222场新闻发布会。
### [一图流精准制导，Ruler一箭命中Keria配合队友将其击杀](https://bbs.hupu.com/54647445.html)
> 概要: 来源： 虎扑
### [河南村镇银行储户健康码再次变红，郑州大数据管理局：升级过程中出现技术问题](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2022-07-08/doc-imizmscv0672430.shtml)
> 概要: 原标题 河南村镇银行储户健康码再次变红，郑州大数据管理局：升级过程中出现技术问题 7月8日，郑州市大数据管理局网站发布关于网上反映健康码异常的情况说明。
### [茅台冰淇淋单杯代购价为何能被炒至上百元?](https://www.yicai.com/news/101468579.html)
> 概要: 茅台方面从白酒跨界冰淇淋，算不算只是营销的噱头？该业务，究竟能够维持多久？
### [流言板奇闻！博卡青年主帅巴塔利亚在加油站被球队告知下课](https://bbs.hupu.com/54647576.html)
> 概要: 虎扑07月08日讯 根据阿根廷豪门博卡青年的官方消息，博卡青年已经解雇球队的年轻主帅巴塔利亚。据悉，导致巴塔利亚下课的主要原因是博卡青年在刚刚结束的南美解放者杯八分之一决赛中被巴西球队科林蒂安淘汰。双
# 小说
### [佣兵的战争](https://m.qidian.com/book/3056070/catalog)
> 作者：如水意

> 标签：现实百态

> 简介：高扬是一个军迷，一个很普通的军迷，爱刀，爱枪，爱冒险。一次意外，高扬跑去了非洲，结果不幸遇到了空难，侥幸活命，却从此只能在枪口下混饭吃了，因为他成了一个雇佣兵。一个军迷，能在国际佣兵界达到什么样的高度？请拭目以待吧。

> 章节总数：共2841章

> 状态：完本
# 论文
### [PEPit: computer-assisted worst-case analyses of first-order optimization methods in Python | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/pepit-computer-assisted-worst-case-analyses)
> 概要: PEPit is a Python package aiming at simplifying the access to worst-case analyses of a large family of first-order optimization methods possibly involving gradient, projection, proximal, or linear optimization oracles, along with their approximate, or Bregman variants. In short, PEPit is a package enabling computer-assisted worst-case analyses of first-order optimization methods.
### [Volumetric Parameterization of the Placenta to a Flattened Template | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/volumetric-parameterization-of-the-placenta)
> 概要: We present a volumetric mesh-based algorithm for parameterizing the placenta to a flattened template to enable effective visualization of local anatomy and function. MRI shows potential as a research tool as it provides signals directly related to placental function.
